[懸疑/人性/阿斯巴甜]《校園釋放遊戲⸺腐壞者的唯一救贖》

人的命運都是注定的，說的不只是達爾文講的什麼物競天擇，而是比那更深層次，人類無法理解的東西，我們或許只是某種存在的一個程序，毫不偏差地執行，又或是只是一場誰的遊戲，無論結局如何，都會帶給「誰」一下快樂，那個「誰」，到底有沒有感情呢？或許只有沒有感情，或是被感情吞沒之人，才會成為它們的棋子，任由它們把弄著，愚玩著，到死一刻都沒能釋放那種枷鎖，逃出這種荒誕的虛擬遊戲。我相信我想得沒有錯，雖然你可以說我的思想是它們早已預先注入的，這無非是讓我們得知它們的存在，但是這是為什麼呢？是為了嗤笑無能的我們？還是讓我明白無論做任何事我都不能反抗它們，直至如今我仍想不透。

在某間聖公會中學的某個課室中，四十二名學生正注視著某人，「他」是這場謀殺案的嫌疑者，如今，所有證據都指向於「他」。

我名叫高茂雄，要我評論自己恐怕有點主觀，客觀來說我的成績毫不質疑是平庸無奇的，表面上性格只是碌碌無為的一個人，撇開小學那時候，待人相處也僅僅到達合格線，是十分不突出的一個學生。只是，現在我的氛圍卻充滿著一些謠言，而這些日久累積的謠言，可能會將我送上死刑臺。

「高同學，依家所有證據都話畀我地聽，林雨澄既死係同你有關，趁警察未黎到之前，你可唔可以，唔係，應該話你必須解釋下。」

要求我解釋的是班主任郭老師，他嚴厲的氣場總能震懾一堆幹了壞事的學生，這讓她輕易地擔任訓導老師一職。

面對這種質疑，我沒有一點解釋，是我沒勇氣面對嗎？我不知道，這場案子大概與我無關吧。

說起來，林雨澄的屍體正在外面的操場毫無保留地裸露著，他的頭顱已扭曲了一百幾十度，四肢曲折，關節移位使皮膚的扭紋變得顯而易見，不知學校是否經濟衰退得要節省成本，那塊掩蓋著林雨澄的藍白間條塑膠布，只覆蓋了她身體的三份之二，換而言之，她的半邊胸部是顯露了出來的，還有那隨著冷風起舞也隱約看得清的下身。如果這件屍體再風乾個幾個小時，必定會變得腐爛不堪，這個天氣冷冰冰的，加上那天生帶點金的黑髮，顯得她額外孤立無援，就如被虐殺的小狗一般，任由旁觀者觀賞，當中也不乏冷嘲熱諷的，這所有人都能清楚知道。

此時，沒有警察的封鎖現場，誰都不敢靠近她，而學生和教師一眾能做的，只有找出犯人，交給法律去制裁。

即使也算是受大衆歡迎之人，也會落得如此下場嗎？要是她現在還在生，她會在做什麽？我不禁好奇起來，到底我在想些什麽奇怪事。

此刻的課室議論紛紛。

「屌你老母！原來你係咁既人，平時陰陰沉沉，唔聲唔聲，殺人完game，我都估到會係你架啦。」富正義感的陳同學向我罵道，卻肆無忌憚地冷說著雙關語。

「我地早就知道佢份人啦，上次阿婷欺凌翠兒件事就肯定係佢慫恿既，阿婷入撚埋女童院，高茂雄咩事都無，依家仲顛撚到殺埋人。」一道微弱的聲音對著另一道聲音竊竊私語，恐怕是以防我聽到。

「呢條友蠱蠱惑惑，又係喺其他學校轉過黎，一定做左咩壞事，有啲黑歷史，唔係咩好人啦！」一把聲音附和道。

為什麼要質疑我？我對這件案子一無所知，我明白的，都是一些品格惡劣的同學污蔑我，是他們帶起的氛圍讓我被指是嫌疑人，如今卻面對著眾多無知同學的質疑謾罵，平常的我已竭盡所能迎合你們，關於我的過去為何要深究，我只是一個隨處可見的平凡人啊。

雖然心裡有許多苦，但我一絲辯解的意欲也沒有，到底是為什麼，難道我要白白接受他們的誣蔑嗎。我倒好奇人命關天的事，爲何班裏還沒有人施捨一點憐憫，并非要他們嚎聲大哭地祈禱，連守護好死者尊容的意願和尊重也沒有嗎？

「頭先閉路電視既片段，我地睇到林雨澄沿住後樓梯去左天台，而隔一分鐘後，你就跟住佢上去，事發現場只得你地兩個，時間亦非常吻合，但係你仲係無嘢講，咁好難令我地唔去懷疑你。高同學，如果你無任何解釋，我地只可以向警察指證你係嫌疑人。」郭老師說道。

「我真係唔······知······」

「喂！」突然一隻手拍在我的肩膊上。

「放心喎，我信唔係你做既，你既為人我最了解，班撚樣想老屈你姐，話唔定係佢地某個做既。」

「阿偕······」

聽到此話的我心安了許多，此話正是我唯一的好朋友趙偕豪說出的。由於他成績太差的緣故，而我又恰好是他鄰座中最空閑的，他總是向我請教，排解作業疑難，這個契機讓他成為我轉學以來唯一的朋友。

他向我露出笑容，舉了個大拇指，彷彿是在支持著我，可謂對孤立無援的我提振了不少勇氣。

「唉，既然你講唔到任何嘢，咁我地都無辦法，我地繼續上堂，唔好耽誤左今堂進度。」

「下？唔撚係啊！就咁放過佢啊？」

「屌！好撚恐怖啊，個殺人犯係我地隔離，點上堂啊。」

「全校最正個個畀你屌完，執到啦你，死而無憾啦······」

空氣中夾雜個種聲音，我已分辨不出是誰說的。

「放心，一有警察黎到，學校就會指證高同學，將佢連同錄影證據交畀佢地。你地係最後一年，時間緊湊，唔好耽誤學習進度。」

課室裏依然一陣譁然，未面對過如此場面的老師卻事無忌憚的繼續講書，無視取鬧的同學，隨著時間推移，同學們也逐漸安靜下來。而我，隨即被警察帶去警局。

第二天，我如常到了學校，一眾同學望見我都顯得異常驚訝。

「喂點解佢仲係度架！」
「哇屌殺人淫魔！」
「呀！！！救命啊！」
「老師呢？快啲趕佢走啦屌！」

「你條撚樣仲好意思返黎咩？」正義的陳同學迎面衝來，抓住我的衣領，怒氣衝冠向我說道。

我沒有回應他，對於昨天被帶到警署後，我只是堅持著不回應任何問題，然後他們便沒有其他辦法，也沒有證據和時間起訴我，便讓我保釋出來，所以我可以如常上學。

「你因住啊，你做過乜嘢我地全部人都知，唔好以為你可以乜事都無。」面對態度如此冷淡的我，正義陳也沒有任何辦法，說畢便返回他的座位。

比著是平常的我，經歷完四面目光以及重重質疑的折磨，早已沒有僅餘的意志或氣力起來上課，我來學校的目的無他，只是為了那絕無僅有的，那個一直存在我心中的，唯一的避風港，英文課。

「叮叮叮叮叮叮······」鐘聲響起，纖瘦的影子迎門而入。

「Miss Ho，乜今日咁靚既！」右後方的飛機頭飛機俊一如以往口花地調侃著。

映入我眼簾的就是英文課的何思穗何老師，他的存在可謂是學校中備受注目的一幅景象，周圍的事物彷彿是瞻仰她的存在，卻無一物稱得上可襯托她，就是那樣美好的存在。

幸好是坐在前排，使我可將她的容貌瞻仰無遺。

何老師僅僅是長著一頭中長黑色頭髮，六四分界的瀏海整齊地按落在兩側，面頰的鬢邊沿著耳窩而下，後方的秀髮亦是散落著。那雙彷彿單眼皮的丹鳳眼是烏黑的，華而不實，很異常，但又很美麗。沿著鼻樑而下是塗抹一層薄薄的淡粉色口紅的嘴兒，又或許是自帶的天然粉色，全身散發著一股古典美人的氣質。

何老師的身體算是嬌小的，雖然我不知道她的年齡（頂多也只是二十來歲），可是她的皮膚感覺就非常嫩滑，彷彿按一下都會回彈，一點也不像成年人，卻散發著一種濃厚的花香，那真是一潭清泉啊。

聽到飛機俊的日常騷擾，何老師似是不知如何反應，莞爾一笑，卻又臉紅起來。

「真係吖，你快啲返埋位啦。」她遲疑地反應應付一下，然後就到教室桌旁坐下，我期待的英文課便隨即開始。

「叮噹噹噹噹噹啷噹啷！」鐘聲又轉眼響起，代表課堂已經結束。

接下來是小息時間，同學們紛紛解散，各自做各自的事。

我望著何老師走向門口，直至走出課室，可算是完美的小結局。那麼，我也要做我應做的事了。正當我要站起來的一刻，何老師卻突然從門口探出頭來，而我的目光又繼續凝望著門口。

「高同學，你介唔介意出一出黎？」何老師向著我問道。

我十分肯定她是對著我說的，因為全班只有我一人姓高，正因如此，我的心卻不安起來。

我踏著遲疑的腳步向門外走去心裡想著，她會不知道那件事嗎，到底為何要呼喚我過去？

我走到了何老師的面前。

「高同學······」

「林雨澄嗰件事······」她的臉同樣存在一絲我不明白的不安感，是我未曾見過的。

「唔係我做㗎！」我的預感顯示她即將對我產生懷疑，因此我想也不想便搖頭否定。

此刻的我眼睛緊閉起，面露難色，十分緊張，我絕對不想讓何老師對我產生惡意，又不想讓她難堪。

「我知道。」

！！！

聽到這般溫柔的肯定，我微微抬起頭，眼睛與何老師四目相投，她似乎鬆了一口氣，苦笑地望著我。

「我相信高同學你唔係啲咁既人。」

得到她的信任，我的心更加安穩了一些。

「點解妳要相信我？偏偏只係妳，明明我······」我欲言又止，感覺所有感受即將要在一瞬間爆發出來，像這一種不受注目，卻被所有氛圍所指而鄙視著的我，也能得到何老師她這種存在般肯定的信任嗎？想到這裏，我的心裏感動得快要掉下淚來，我羞恥地擰轉面，避開了她的目光，以防她看到我的醜態。

「我唔準你咁講啊，唔通被我信任係一件好奇怪既事？」她從我側面擦過，重新轉身到我面前，那束秀髮飄逸而過，雙手放在後方，變得有些淘氣的樣子。

很溫柔，很美麗，這些話語一字一字刻入我腦中，好像是中了一種魔咒。何老師的一舉一動觸動著我，我的信心由谷底拉到上來，我感覺到不再懼怕任何事物，所以，我希望將我心中的話語說出。

「何老師，我鍾，我鍾······」

「鍾······」

「我鍾（真）係被人屈架！」

······

糟糕，差點説出了真心話，雖然我内心是真心的，可是也不能這樣啊，幸好說錯話勝於說真話，我到底在幹些什麽？

「我明白㗎，高同學，好似你咁溫柔嘅人，點會做啲咁嘅事呢？一定係佢地唔抵得你先做埋啲咁嘅衰嘢。」

「你同林雨澄根本一啲關係都無，平時除左進行收取功課之類既班務，你地根本一啲交際都無，個凶手點會係你呢？係咪？」

我混亂的思緒首次被何老師理清，原來如此，亂想一通後，我發覺自己根本沒有殺林雨澄的動機，老實說，我又沒有深愛著她，更沒有仰慕她的容貌，理應也不是因愛成恨，那所謂的證據，只是一件顯示我同是上了學校天臺的錄影片段，並沒有殺人的過程，根本不能證明我是凶手，倒是有點奇怪也算說得通，奇怪，上去天臺的記憶，爲何我並沒有呢？不行，不能再懷疑自己，要是連自己也懷疑，我便辜負了何老師和摯友阿偕的一番信任。

「放學你跟我去一個，呀唔係······應該話係陪我去一個地方，好嗎？」

吓？

「你講咩······」

「話？」

⸺⸻

「哇！！！」

「你做咩！」

「何老師！」

何老師突然當著我面前擁抱著我，雙手交錯環繞在我的腰部，她的側臉順其自然地依偎在我的胸部，每吸一口氣，那秀髮的清香便濃烈一倍，此刻何老師的嬌小的身影倒入我的眼簾中，即使如此嬌小，也能毫不保留的覆蓋著我嗎？

好溫暖，真的很溫暖，是我一生中遇見的最暖的，她的身體觸動著我的感官，所有感官，還有她的體溫⸱⸱⸱⸱⸱⸱很舒服，我感覺到我兩的體溫每一秒都在升高，不，是我被她帶起的體溫嗎？我不知道，因爲我的腦袋也很混亂，什麽都搞不清楚。我只知道，此刻何老師的擁抱，那種觸動，更勝千言萬語，無論是那些虛僞的，粗糙的鼓勵，怎麽都再無法打動到我了，即使是我一直希望得到的。

「都係唔得？」何老師溫柔的聲音嚇到了我，中斷我的享受。

「吓？」

「我啱啱講既嘢啊。」何老師鬆開了手，站在原地。

「得啊，梗係得啦！」我慌張地回應。

何老師的嘴角漸漸泛起，展露出笑容，似乎對我的反應感到喜悅。

「真係嘅？」

「哦······嗯······」我支吾其詞，尷尬的用手撓了幾下後腦。

「咁你應承咗我㗎啦！放學舊翼門口等。」

「哦······好。」

「喂啊！認真啊，真係約實你啦，絕對要嚟，絕對絕對！」

「我知道啦，絕對絕對！」

「嗯，乖。」

「放學見。」

「嗯······」

說畢，何老師便轉過身，向樓梯方向離去，感覺還有點意猶未盡，對了，到底約了我是爲了什麽？連這些事也沒有問清楚，我卻毫不猶疑地答應了何老師，不，應該不需要懷疑吧，她可是那個何思穗老師啊！約定的對象是我已經是千載難逢的三生大幸了，好想再説些什麽啊······

「叮啷啷啷啷啷啷啷啷啷！」

煩人的鈴鐘再次響起，我隨即回到課室上課，一邊回味剛才和何老師相處，一面期待著放學後的相會。

推推

本次係我闊別兩年黎既新作，因爲過去太多故係黑歷史，亦被唔少人屌過遲更新，甚至唔更新，爛尾，九唔搭八，如果有幸有真心支持的觀衆既話，我應承一定會盡我所能去繼續作落去

有人係度歡迎隨便抽插，最緊要有人

推到20F先

香港專業汁男以往糞作（黑歷史）：
《賣左層樓既我，係樓下開左間女僕cafe》（無限期停刊）
《我在大陸誘拐了個大陸妹》（爛尾）
《病態的社會——男性專用車廂》

糞作（千呼萬喚第二季）：
《痴線佬日記：有條MK妹係街上暈左 我即場幫佢進行急救》（完美結局）
《大少的酒池辱林》第二季

校園遊戲系列：
《校園釋放遊戲⸺腐壞者的唯一救贖》

訓覺

早推

推
支持下樓主

thanks

幾好
鐘意睇呢類
成日見重甜個啲愛情野睇到厭
利申 絲打

推推先，好快出文

⸺⸺

1865年2月8日，孟德爾在捷克本土自然研究會上報告了他的豌豆雜交試驗結果，為遺傳因素理論取代了框架基礎，此舉推翻了19世紀中葉流行的融合說或者混合說， 融合說將遺傳現象解釋，是母方卵子與父方精子中存在的「某種液體」混合是子代繼承父母兩方特徵的原因，這就是孟德爾提出的遺傳因子。

我看了一看手腕上的廉價G-shock手錶。

「五點四十八分。」
此刻的我依然坐落在課室前排的座位。

黑板上密密麻麻編排著一句又一句緩慢而沉悶的内容，黑板前的廢老男教師不厭其煩地繼續他的講話内容。

「你老味，又要overrun。」

我的左手抬著沉重的下巴，另一隻手不耐煩的用手指敲打著桌子。這課堂到底該到何時才能結束？我沉思了一陣，根本沒將廢老講的内容聼入耳中。

何老師應該早就到了吧，現在的她在想什麽呢？是寂靜無聲地等待著呢？會否正在埋怨著遲遲不來的我？又或是等不耐煩直接走了去？這些種種可能性都讓我感到不安，我恨不得從五樓直接跳出窗口迎接她。

我的心跳一再加速，好怕她會獨自走了去啊，我該怎麽辦才好······不對！何老師不是那種人，她怎會忍心掉下我而離去呢？我可是實牙實齒的和她約定好了啊！是絕對絕對那種，即使有天大的急事趕時間要走，她也定必會給我解釋了後才離去的，我相信她此刻仍然在等待著我，我好想立刻打開手機，撥去她的電話號碼，跟他説明這個廢老有多麽煩人，可是，我意識到我根本沒有何老師的電話號碼。

「屌······」

我咬牙切齒，幻想起何老師身體的姿態，我從來未試過如此心切，這場是我首次和意中人約會，我卻姍姍來遲，一分一秒讓她等待著，即使是天大的理由，也不能被人所原諒吧，可能真的會讓她討厭我啊。想到這裏，我的雙眼頓時充滿盈盈淚珠，越想越緊張，這可能就是未品嘗到青澀結果愛情的味道吧。

忽然間我的頭被什麽輕盈的東西擊中，地面發出嗒的一聲。

是一份捲起了的字條。

我將其撿起然後打開，原來是阿偕傳來的。

「你做乜春啊？神神化化咁，成個身都震埋，係咪好急屎？駛唔駛我幫你舉手問去厠所啊？」

紙上還畫了卡通糞便的圖案，他的畫功真的不怎麽樣。

「阿偕，咪玩啦。」我轉個身對阿偕説道。

「你咁近我，掂下我咪講到嘢囉，駛唔駛掉紙仔咁低能啊？」

「趁依家青春玩下低b嘢唔好咩？入左U就無得玩啦。」阿偕一臉傻笑道。

「所以你係咪急屎啊？」

「頂，唔係啊，我係約左人，條廢老又唔落堂。」

「呢排要考mock嘛，聼耐啲啦，有賺無蝕架。你約左邊個姐？好少可啵，反正唔係老竇老母就姨媽姑姐啦，好濕碎姐！」

「何老師······」

「吓？？？」

「邊個何老師？唔會係何思穗啊？你又犯左咩事？」

「正正係佢，佢約我出去學校······」

面對阿偕的提問，我沒準備便回答了，也有擔心他這樣的多口吹水狂會否將這件事大肆宣揚，不過阿偕是我摯友，我相信同樣相信著我的他。

「約你去······去做咩，啲班務搞曬啦啵。」

「我都唔知。」

「吓？」

另一道煩厭的聲音打斷了我們的對話。

「好，咁今堂就黎到呢度先，各位同學請準備返下堂要用既······」

還沒等待廢老說完最後一個字，我二話不説便一手抓起一早收拾好的書包，如閃電俠般向課室外飛奔出去。

「喂~~~」

我一邊跑，課室外一邊傳來惱人的聲音，是阿偕的聲音，他應該會抱怨我未能回答盡他的問題吧。對不起，阿偕，即使像我這種不像男人的男人，也有非盡力去做不可的事，我沒時間在這裏跟你折騰。

隨著叫聲越來越遠，轉眼間我便來到了舊翼門口。

那個熟悉的身影逐漸映入我眼前，如我所料，是那個溫柔動人的她。

那名少女的背部依靠在牆一邊，嬌小的手指把弄著捲起一側的秀髮，一圈又一圈，看著天空另一端，彷佛在等待著什麽事物，這副景象，任誰看個一兩來年都不會說厭。

我往少女方向走了過去。

「何老師！」

她反應了過來，擰轉面望向我。

「乜你咁遲架，高茂雄。」

她的話語雖然似是抱怨，卻是以玩笑形式溫柔的説出，話中還隱約滲透出等待後得到結果的喜悅。

「對······對唔住。」我習慣地撓了幾下後腦，減輕尷尬感。

「唔······」

「我請你食雪糕吖？」

糟了！我又在説什麽爛話，我應該要解釋清楚爲什麽要她等那麽久啊，緊張得説錯話了，怎麽辦！

「好啊！你點知我鍾意食雪糕既？」

只見她微微一笑，若無其事地説道，似乎有點雀躍。此舉再次讓我心跳加速起來，好可愛。

「士多啤梨味。」

「吓？」

「我話，我鍾意食士多啤梨味雪糕啊，你話請架。」

「哦，係啊！哈哈，我都鍾意食士多啤梨味既。」我毫無防備地回應。

「咁我地行啦？」

「係，好。我地要去邊度？」

「搭地鐵啊。」

「哦，好。」

談話完畢，我倆舉足踏步離開學校。

這時奇怪的念頭還沒在我腦袋中浮現，到頭來我還是不知道我們要去哪裏，那時她回答我的爲何不是地點，而是搭乘目的地的交通工具？爲什麽她沒有問我任何遲到的緣由，是她真的如此寬宏大量嗎，這點也不算奇怪，如果我到夜晚都還未來的話，難道她仍會繼續等待嗎？還有，無懼萬衆所指有殺人嫌疑的我，這樣足以上頭條甚至寫入香港歷史的事，反而願意並急切和這個人進行約會，到底是爲了什麽？是心理變態，或患上斯德哥爾摩症候群嗎？這些種種的疑問可能都曾出現在我腦中，然而，那時我的心大概被何思穗徹徹底底地迷住了吧。

等夜晚出，多啲人睇

序章完

推 想加速

無人難啲加喎

咁你當我係咩先

今晚有文出啊，大家唔好走啊

喺度喺度

⸻⸻
寒風凜凜，冷風瀟瀟。在冷清的輕鐵站月臺上，我和何老師并列而站。

要說這個輕鐵車站也不算冷清，總有幾個孤苦伶仃的乘客在等候乘車，只是這種天氣真的太凍了，這裏所有人都顯得非常孤寂。倒也是，這麽夜的晚上，大部分人都已經抵不住寒冷趕忙回家了吧，誰不想回到那個有暖氣的家中，喝著家人細心熬製的滾燙熱湯，然後身也不洗一下便滾回那被窩中，哪管明天會怎麽樣的到來，誰還甘願逗留在這種荒蕪的車站，當那個賣那些沒人買的火柴的女孩呢？

「八點零九分。」

我看了手錶，喃喃說著。

我和何老師走了那麽久嗎？從學校到車站的路程大概也不用十來分鐘，而我們的步伐也應該不太慢，排除了從學校後門出發的因素，是我們邊走邊談得太久了嗎？一路上我們也有談論了不少内容，絕大多數是一些虛無縹緲的瑣事，比如是課堂日常，早午晚餐，家庭生活等，也有一些不關聯的應酬話。這種和傾慕對象的交流，不外乎是一種享受，縱使那是片面的，爲了應付一下什麽的，也能令我忘卻了時間的流逝。

何老師站在我身旁，那對賦予了靈魂的雙眼目光停留在地下，若有所思的樣子。她那身棕啡色長衣有些不合身，披在她的身上，看起來有點沉重。

她挽起垂落來的一側頭髮，目光由地上轉移到了我的臉上。

「做咩？我個樣好奇怪咩？」她問道。

「吓！唔唔······唔，唔係啊！」

「我覺得何老師你，你好······」

「你真係好······」

「好適合著呢件褸。」

「真係？」

「真係架。」

她往我的方向走了一小步，鞠低了身，頭微微抬起，凝視著低著頭，尷尬得很的我，視乎想看清楚我的反應。我全身的溫度頓時提高，額頭發著熱，還感覺到冷空氣中的水份，正凝結在我臉龐上，形成一滴一滴的水珠。

「嘻嘻······」

何老師察覺到我的神情，微微一笑。

「乜你咁怕醜嘅？」

「我······我邊有啊！係呢件褸太厚啦，我有啲熱。」

好尷尬啊！快點來些什麽東西將我拯救出來吧！

「嗚~~~~~~喀嚓······喀嚓······」

遠處傳來了些金屬和空氣摩擦和路軌的聲音，那聲音越來越靠近我們，一輛輕鐵列車正向這裏駛來，到了離我約五六米的距離，那列車又緩緩停了下來。

爲了逃避那該死的尷尬感，我趕忙衝入車廂，一心想快點逃離這該死的月臺。

一瞬間，我的右手手掌向我的大腦傳來了一個信號，是一片冰冷的觸感，那個物體包裹著我手掌三份之二的肌膚，感受到這片突如其來的感覺，我不禁打了一個冷顫。

「唔係呢架！」

一道熟悉的聲音在我耳邊響起，我轉過身來。

只聼見何老師慌張地叫喊著，她的雙手正拖著我的右手。

那份冰冷的觸感，原來是何老師傳來的，原來她身體的溫度，可以如雪花這般冰冷，然後融化在我手中。

何老師用那嬌小而細長的雙手將我從車廂内拉出月臺，這顯得她有點吃力，我順勢步出列車車廂。

「本班為610綫列車，前往屯門碼頭，This is route 610 to Ferry Pier. 本班为610线列车，前往屯门码头。」

車廂内的廣播聲輪流以粵、英、普發出。

「唔係呢架······」

本來就處於非常尷尬的場面，現在這種程度變得更高了，可以用超柒來形容，我恨不得一下跳下軌道中被列車碾過。倒是因爲何老師，一直都不告訴我目的地，才令我犯下本來是小失誤演變的彌天大錯，為什麽你要這樣對我啊！

「喺後面······」

「快啲！」

「我地快啲上去啦！」

？？？

此時我驚覺，原本停留在我面前的列車，已經在數秒之間開走，取而代之的是，在我後方，一輛新的列車毫無聲息地停駐著。車頭上顯示目的地的電子燈牌詭異地發出一顆顆橙黃色的光點，而這些光點毫不依照規則的排序著，有點似電腦中語言不通的亂碼，換而言之，直到此刻我還是沒能得知那個神秘的目的地。

「高同學！」

「就黎趕唔切啦！」

何老師語氣急促地説道，神情有點慌張，恐怕錯過了便沒有下一班列車。

「哦······知······」

！！！

還沒等我説完，何老師又用她冰冷的雙手拖拉著我，我又順勢和她一起飛奔往這列車廂内。

我喘了兩口氣，對這突然的舉動不是太反應得過來，我的目光望向何老師，她也有點吃不消，喘了兩三下氣。

「對唔住······」

我爲我的失誤和遲鈍向她道歉。

「唔緊要，好彩我地上到呢班車，如果唔係······」

如果唔係什麽？後果很嚴重嗎？

「如果唔係過十分鐘先有第二班。」

「哦！原來係咁······真係好彩趕得切，依家仲咁夜，走左班車就唔好啦！哈哈。」

我發覺我的手仍然和何老師的手牽連著，可能因為拖著的時間耐了，她本來冰冷的雙手變得溫暖起來，我對這種溫馨有點沾沾自喜，甚至想向附近的其他乘客炫耀。可是，即便是這種百年難能一遇的小幸運，也逐漸被我們周圍產生的一種莫名的違和感所取締。

聽朝，早更，一定會有人既

晚安

樓豬早晨

早晨，啱啱起到身

⸻⸻
這卡車廂的内籠非常簇新，甚至新淨得散發著一種甲醛的味道，車門旁的欄杆也十分乾淨，金屬黃色的塗漆沒有被刮花一點，連每個角落也沒有一丁點塵埃，就像我們是第一批這卡列車的乘客。

說起乘客，除了我和何老師，也有四五個同樣乘搭這班車的其他乘客存在，然而他們的存在讓我增添了一種不安，甚至直覺使我認為和他們相處簡直是自尋死路！原因是這些乘客的樣子非常不尋常，尤其是他們臉部那種呆滯，就像只是被五官硬生生地讓入臉孔。如果是一般上班族放工或是學生完成課外活動的疲倦，我也覺得很平常，可是這并不是那種樣子，而是他們無論臉部神情，和身體姿態都是缺乏了一種人應該有的氣場，以及一般人的行為、舉止和習慣。

我本早就該察覺到他們的異常的，可是我們衝上車時很趕忙，根本無閒仔細留意他們的樣子，甚至上了什麼號碼的車也不曉得。他們就好像那些電影虛構的仿生人，只是在機械人的表面多披上了一塊完整的人類皮膚，他們甚至沒有呼吸的跡象，胸口起伏什麽的都完全沒有，哪怕即使現在懇求他們作出一些人類基本的反應，他們也只能表現出如機械運作的指令，生而只為服從指令，儘管他們的姿態都各有不同，無論任何動作都表現得十分生硬，可是，從機械人角度來說未免太像一般活生生人，這讓我想起森政弘提出的恐怖谷理論，現在體會到後不禁不寒而慄。如果我去接觸他們，他們到底會否回應我？幸運的話，可能突然回復原樣，然後對我解釋，這只是一場以捉弄人為歡的惡作劇，如果他們實現了我的期望，這樣也未免太惡趣味了吧。

其中一個乘客端正地坐著橙紅色的座椅上，凝望著車廂的窗外，吸引我目光的由這些人的行爲舉止，繼而轉移到另一方面：這列車廂的窗口上全都凝結了一層薄薄的霧氣，遮蓋了我往外面方向的視綫。對於一般情況而言，天氣這麽寒冷，這種現象也是理想當然，然而，凝結的車窗外也牽起著濃厚的黑灰色「霧氣」，不，這種規模的「霧」應該以炸彈或粉塵爆炸產生的煙霧來形容還比較貼切，即使是雨霧，未免也過分濃烈。我看著這些煙霧逐點積聚，積聚得異常濃厚，加上天色已非常昏暗，使我覺得整個車廂都仿佛與世隔絕，我嘗試探索煙霧的源頭到底源自哪裏，但根本看不清楚，直至那些煙霧從車廂門縫中滲透進來······

與生俱來的危機感觸發著我每一串神經，任是那個瘋子都察覺到這輛輕鐵列車的不平常。看著積聚的霧氣被外面的壓力擠壓著，千萬種可能性浮現在我腦中，那些有機會是毒霧嗎？如果是的話是誰幹的好事，有沒有方法逃出這裏？那些「仿生人」又有否察覺到這些異常？到底現在我應該怎樣做？現在我的一舉一動都攸關性命。